\begin{rubric}{E X P É R I E N C E ~~ P R O F E S S I O N N E L L E}

  \entry*[Oct. 2014 - Jan. 2015]%

  { \fontfamily{pag}\selectfont\bfseries\large Consultant architecte / qualité
    technique chez \textit{Freescale}~(3~mois) }

  Refonte architecturale d'un logiciel de génération de code de test pour puces
  électroniques utilisant une interface graphique.

  \begin{itemize}

  \item Souplesse et évolutivité dans la gestion des I/O~;
  \item Séparation des fonctionnalités selon le modèle MVC pour une
    réutilisation optimale du code~;
  \item Accélération des performances~;
  \item Mise en place de tests unitaires~;
  \item Meilleure intégration Qt augmentant les fontionnalités graphiques
    tout en diminuant la quantité de code et de bogues.

  \end{itemize}

  {\fontfamily{pag}\selectfont\bfseries Technologies~:} Python, Qt, git, svn,
  Jenkins.

  \entry*[Juil. 2011 - Août 2014]%

  { \fontfamily{pag}\selectfont\bfseries\large Ingénieur développement /
    Responsable qualité chez \textit{HPC-SA}~(3~ans) }

  \begin{itemize}

  \item Rédaction de spécifications techniques (simulations thermiques de
    bâtiments, réglementations et normes) en collaboration avec une équipe de 4
    thermiciens~;
  \item Référent technique pour une équipe offshore (2 collaborateurs en
    Tunisie)~: accompagnement, validation~;
  \item Automatisation de la chaîne de production du logiciel~;
  \item Amélioration de l'environnement développement (pour 6 développeurs)~;
  \item Amélioration de la qualité et de l'architecture du projet (moins de
    code, moins de bogues, plus de clarté et de productivité)~;
  \item Développement de fonctionnalités multi-plates-formes~;
  \item Animateur de rétrospectives~;
  \item Automatisation des tests fonctionnels.

  \end{itemize}

  {\fontfamily{pag}\selectfont\bfseries Technologies~:} C++, Qt, Python, git,
  CMake, Jenkins, Windows (7 et 8), OS X (Mountain Lion et Mavericks), Debian.

  \entry*[Avr. 2008 - Fév. 2011]%

  { \fontfamily{pag}\selectfont\bfseries\large Développeur / Responsable de
    l'intégration continue / SCRUM Master chez \textit{Strator SAS}~(3~ans)}

  \begin{itemize}

  \item Redéveloppement d'une application de vente de presse et de produits
    tabac selon une architecture client / serveur en moins de 16 mois~;
  \item \emph{Scrum Master}, en collaboration avec une équipe locale ($\approx$
    4 personnes) et offshore ($\approx$ 5 personnes)~;
  \item Mise en place et maintenance d'un environnement d'intégration continue
    multi-plates-formes~;
  \item Développements serveur et client.

  \end{itemize}

  {\fontfamily{pag}\selectfont\bfseries Méthodes~:} SCRUM.

  {\fontfamily{pag}\selectfont\bfseries Technologies~:} Java, Spring,
  Hibernate, C\#, WPF, Jenkins.

  \entry*[Jan. 2007 - Juil. 2007]%

  { \fontfamily{pag}\selectfont\bfseries\large Développeur chez
    \textit{DataKraft}, Irlande}, start-up vendant un logiciel spécialisé dans
  la création et la manipulation d'applications type CRM.

  \begin{itemize}

  \item Développement d'un client Web~;
  \item Obtention de la certification Windows Vista~;
  \item Support client (intéraction avec deux PME irlandaises)~;
  \item Gestion du parc informatique (4 machines), documentations et mise en
    place d'un système de version.

  \end{itemize}

  {\fontfamily{pag}\selectfont\bfseries Technologies~:} C\#, ASP.NET, SVN,
  Windows Vista.

\end{rubric}
